有無人知呢隻n95擋唔擋到病毒

我買唔到口罩
老豆比左呢隻款 一盒比我
唔知有無用

幫推

你呢隻唔係職安真漢先用嫁咩

點解唔 Google下呢

無計 我老豆水電工

google左都睇唔明 咪擺上黎問下囉

咩事

本質其實一樣，但醫護版面頭再多一層係通過潑水測試。
好過冇
但我prefer BFE PFE VFE 外科口罩，因為樓主呢隻N95真係好撚焗

你帶一個鍾就會開始頭暈 未毒死就先焗死

一般係擋到，但3M話個無咗藍色防水層有機會擋唔到specific/unknown嘅病菌，保障啲都係用番醫用版啦

徐又強／僑胞（美國洛杉磯）
許多人以為Ｎ９５工業用口罩有同樣醫療防護力，此為嚴重錯誤。根據我詢問３Ｍ公司技術部門，兩者區別在於Ｎ９５醫用口罩可以防水，Ｎ９５工業用口罩則不能。雖然兩者都是Ｎ９５，都可擋住一樣尺寸的顆粒，但防水力才是重點。

舉例說明，當病患咳出含有ＳＡＲＳ病毒的水氣噴到醫用口罩時，只有百分之五會通過，百分之九十五被擋在口罩外，一旦乾燥，病毒立即死亡，剩下的病毒即使會侵入口罩，但威力已減小甚多。

當Ｎ９５工業用口罩碰到ＳＡＲＳ病毒水氣時，它也可以擋住病毒深入，但是百分之九十五卻會附著在口罩的層層結構中，而不是擋在外層，雖然不會立即突破至臉部，但會殘存在口罩的護層，問題即出在此。病毒留在口罩中，我們口鼻呼出的熱氣及水氣正好提供病毒生存繁殖的條件，若是真的碰上ＳＡＲＳ，Ｎ９５工業用口罩戴得越久就越危險，因為病毒繁殖，使用的人卻一直在呼吸，當病毒入侵到最內層時，他的口鼻就會直接接觸了，這就是危險所在。

戴口罩比沒戴好，Ｎ９５工業用口罩也比不戴強，但是使用者必須知道，工業用口罩畢竟不是醫用口罩，不碰上ＳＡＲＳ還好，碰上或者濕了最好經常更換。

【2003/05/15 聯合報】

thanks 但無計 我真係搵唔到其他
唯有用住先

Sars時醫護都會用工業n95,前線先用醫用n95

點解重有呢啲戇鳩

OSHA and the CDC allow any NIOSH N95 particulate respirator to be selected to help reduce exposure to airborne biological particles when used in the context of an effective respiratory protection program according to OSHA requirements.

總之係n95, 都係有效防止空氣傳播